%@metapost:Evaluation2000exo30.mp
Sophie a dessiné et colorié trois étiquettes rectangulaires toutes identiques sur une feuille de carton, comme le montre le dessin. La plaque de carton est rectangulaire et a pour longueur 12~cm et pour largeur 10~cm.
\[\includegraphics{Evaluation2000exo30-1}\]
\begin{myenumerate}
\item Calcule la longueur réelle d'une étiquette.\\\'Ecris tes calculs.
\par
\vspace{3cm}
\hbox to8cm{\fbox{La longueur d'une étiquette est\dotfill}}
\item Calcule la largeur réelle d'une étiquette.\\\'Ecris tes calculs.
\par
\vspace{3cm}
\hbox to8cm{\fbox{La largeur d'une étiquette est\dotfill}}
\end{myenumerate}